[走資] 買美股算唔算走資？

呢排人心煌煌，個個都話換美金現鈔

老老實實keep 堆cash 都幾唔方便，又要蝕息(都講緊兩三厘)，如果直接拎去買美股其實係咪一樣功效？

擺cash長遠會蝕通脹，一定係買美股+債好，不過要記住開離岸戶口買

即係如果香港用個IB 買美股， 其實唔計走左資？

雖然我舊錢冇離開香港，但broker要幫我買美股，其實換個說話佢係咪要轉走左舊錢

Sorry 唔熟money market,所知多啲

推

算

幾成稅，點交比美國

ib唔肯定，如果你開FT/CS/TD既話，至少資金肯定離左岸

30%股息稅，派息時自動扣
唔需要過份擔心股息稅呢方面，因為美股興回購多過派息；債息同foreign source income可申請退稅

謝謝，上網搵下先

成世人都冇買過美股，係時候投靠美帝

好似就算要比稅都仲穩陣過港股

我有幾個問題匯豐銀行點買美股,

如果唔係匯豐銀行買,邊到買好

投資etf,穩陣???

宜家已經上咗歷史高位,再買,金融風暴咪仆街???

買ETD 啦 唔收股息稅又穩回報同收息股差唔多

同ETF 有咩分別？

ETD同ETF 兩樣嘢,
ETD 係 baby bond 咁
經濟衰退呢啲穩好多
有啲credit rating A- 都有4.7%息

[想開離岸戶口點算?]美國劵商比較

呢到有講哂唔同行有咩分別

其實我最開頭用etrade玩美股，之後有排佢話結束香港業務. 寫張form就可以轉走啲股票去另一間broker

你擺係證券公司d美金就未必係離岸
但你買左嘅美股就一定係離左岸

其實ib 買股，債會係美國個邊keep
你可以咁理解
你<->香港ib<->美國ib<->美國股票市場

FT係指富途？ 唔係中資咩

firstrade

所以可以諗成，只係香港ib 欠美國ib intercom loan吧？

不如咁諗,買左美股,債券,已經係用美元做單位
同埋美股同債券都係實物黎,會KEEP係美國個邊證券商
如果純換美元,咁就未必係走資